# Установка пакетов SNMP для работы Glaber в Astra Linux

## Glaber и Astra Linux
В Astra Linux включена поддержка протоколов сильного шифрования в SNMP. Поэтому в версии для Astra Glaber собиратеся с версией 5.9 net-snmp с включенным сильным шифрованием.

Даже если в конфигруации не используется протокол SNMP версии 3, для корректной работы программы, требуется правильная версия библиотеки, можно скачать и установить готовые бинарные пакеты или собрать поддержку самостоятельно:

## Скачать готовые версии 
Для поддержки snmpv3 можно скачать готовые пакеты net-snmp 5.9, собранные с поддержкой сильного шифрования для AstraLinux. Необходимо скачать и вручную установить три пакета:

  - [libnetsnmptrapd40_5.9_dfsg-4_deb10u1_amd64.deb](https://glaber.io/astralinux/libnetsnmptrapd40_5.9_dfsg-4_deb10u1_amd64.deb)
  - [snmp_5.9_dfsg-4_deb10u1_amd64.deb](https://glaber.io/astralinux/snmp_5.9_dfsg-4_deb10u1_amd64.deb)
  - [tkmib_5.9_dfsg-4_deb10u1_all.deb](https://glaber.io/astralinux/tkmib_5.9_dfsg-4_deb10u1_all.deb)

  После установить пакеты при помощи команды `dpkg -i <имя пакета>`

## Собрать пакеты самостоятельно
[Инструкции по самостоятельной сборке](snmpv3sha2.md)